憂新年假期後確診急升 曾祈殷指禁聚措施或須再收緊

本港昨(16日)新增8宗確診個案，但初步確診就約有20宗，顯示疫情依然反覆。醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷今早(17日)在電台節目表示，農曆新年假期可能令數據有滯後，加上過年期間很多人聚會及拜年，要觀察未來14日情況，審視疫情有否反彈徵兆。

對於部分社交距離措施明日(18日)起放寬，曾認為政府是在平衡防疫、經濟及本地就業情況下作出決定，但強調確診數字若連續一星期出現不尋常的急升趨勢，政府須作出適當調整。

發神經 連尖都唔畀人做

過年班柒頭唔走去驗
根本冇斷過

過完年又唔知傳左俾幾多個親戚

放假令疫情回升, 返工就唔會

屌啦 政府唔撚封關你每個鐘驗一次都唔撚會斷

根本個責任就唔撚係市民到

未來14天十分關鍵

依個就一定架啦

有門口唔封封間房

每日無限輸入

又開又閂
幾好玩呀